[口罩]其實商鋪自行登記電話號碼有冇得搞？

大家都知而家口罩經常缺貨除左因為疫情嚴重，仲有一班炒賣既人係咁買先搞到咁樣

假如一d賣良心價口罩既大公司，用番已有既網上系統係買既時候登記電話號碼or已驗證帳號可唔可能阻到呢批人，令更多人受惠呢？

大家又覺得可唔可行呢？或者其他你地覺得可行既方法？

除左junk call, 邊度有電話list 俾人睇
你手提電話號碼可以係網上睇到？

當然唔係公開 係每間公司用各自系統登記 互不相干
同埋一定要手提電話號碼登記

填個假電話/買太空卡呢？

大公司網上系統應該本身有驗證電話號碼既功能用落去應該ok（即係send 個驗證碼msg黎確認身份）

太空卡就避唔到 但都大大增加到佢地既成本

ching你好似調轉左喎，因為缺貨先有人炒定因為炒先缺貨
btw, 現在每個商戶各自為政 我覺得無咩可能可以公平分配，如甲在hktvmall買完又走去sasa買，再去埋屈臣氏買，搞到乙丙丁買唔到。

當然本身個需求因為疫情都大左
但某部分既需求係炒家
某部分既短缺係炒家屯貨屯出黎

公平分配就我都覺得無可能
但至少可以阻到佢多次係同一間鋪頭買
而且盡量令每個人都有 可能隔到d上次買過再買既人

呢D本身要政府做既野
要商家做已經離曬譜
商家依家限購成本價係良心....
依家要商家越做越多 根本唔係佢地本身要做既事...
只能夠多D文宣叫人自律